世上最民主自由最有錢既國家都支持港版國安法，犀利！

#UgandaForever 🙅🙅🙅

人大上星期通過決定，授權人大常委訂立港版國安法，引發國際社會關注；中國官媒《新華社》綜合多名駐外記者刊登報道，指「多國政府」支持人大訂立國安法，是中國內政別國無權干涉，報道列舉了朝鮮、斯里蘭卡、緬甸、菲律賓、敘利亞、坦桑尼亞、布隆迪、烏干達官員的發言。

報道引述朝鮮外務省發言人指，完全支持中國「黨和政府」為維護國家主權與安全，維護領土完整與一國兩制、保障香港安定繁榮的措施，香港是中國領土不可分離的一部分，香港事務完全屬於中國內政，任何國家與勢力都無權說三道四；斯里蘭卡外交部長古納瓦德納則稱，支持中國捍衛領土主權和維護國家安全。

而緬甸國際合作部長覺丁則指，緬方恪守一個中國原則，支持一國兩制，香港是中國不可分離的一部分，主權國家有權採取立法在內的預防性措施；菲律賓總統发言人哈里洛克則表示，香港事務完全是中國內政，菲律賓有數十萬公民在香港工作生活，相信持續繁榮穩定的香港將為菲律賓和菲律賓勞工帶來更多機會。

另外，報道亦引述敘利亞外交部、坦桑尼亞政府首席發言人哈桑阿巴斯、布隆迪政府和烏干達政府发言人的表態，支持中國制訂港版國安法，香港是中國不可分離一部分，香港事務是中國內政不容其他國家干預等。

18個啦

大哥普京點解唔出黎支持一下，習種要生氣氣囉

Wakanda

之前有 唔知係咪縮咗

普京: 我燒你後門仲有著數啦

北京提出「港版國安法」後，美國政界人士多次作出批評，俄羅斯外長拉夫羅夫（Sergey Lavrov）5月26日則表示，有關香港立法問題屬中國內政，批評美國對華施壓的言論是前所未有。

我取消佢特殊地位都係我內政姐
支那嘈足幾日做乜鳩呀

一個wakanda就夠

係咪我孤流寡民，無一個國家我去過。
將來有時間有多餘錢，都無打算去。

唔係點叫朝鮮民主主義人民共和國啊.如果德意志民主共和國仲喺道都會支持㗎！